---
author: laggarcia
comments: true
date: "2008-07-06T12:12:42Z"
slug: e-agora-android
tags:
- Android
- Google
- Nokia
- Open Handset Alliance
- Symbian
theme:
  name: twitter
title: E agora Android?
wordpress_id: 330
---

Eu estava quase passando despercebido por uma notícia da semana retrasada. Parecia até uma notícia não muito relevante, mas pensando bem, achei que valia a pena comentar, já que este foi um assunto já discutido antes [aqui](http://log4dev.com/2007/11/06/pc-20/) neste blog.

Fiquei sabendo pelo blog do [Doug Schaefer](http://cdtdoug.blogspot.com/), principal mantenedor do [CDT](http://www.eclipse.org/cdt/), que a [Nokia](http://www.nokia.com) tinha adquirido controle total sobre a [Symbian](http://www.symbian.com/). Em princípio a notícia não é muito impactante porque a Nokia já era uma das principais acionistas da Symbian. E era obvio que a Nokia tinha interesse direto no Symbian, que é um dos sistemas operacionais muito usados em SmartPhones. _So far, so good._

Mas, como está no [anúncio](http://www.nokia.com/A4136001?newsid=1230416) da Nokia, o propósito não é apenas controlar a Symbian. O objetivo final é abrir o código-fonte do Symbian OS sob licença EPL (Eclipse Public License), criando a Symbian Foundation. Com isto, a Nokia, que é a maior fabricante de celulares e de plataformas móveis atualmente, faz frente ao anúncio do Android feito pelo Google e da [Open Handset Alliance](http://www.openhandsetalliance.com/) o ano passado.

O mais interessante, no entanto, é observar o que vai acontecer daqui para a frente. O Android, até onde eu sei, é apenas a descrição de um padrão. Ele pode ter várias implementações. E apesar de a Nokia não fazer parte da Open Handset Alliance, muitas das outras empresas que junto com ela estão promovendo a abertura do código do Symbian fazem. Para a Nokia, como detentora do posto de líder de mercado, o importante era fazer um movimento dizendo que ela não está a revelia dos últimos acontecimentos em relação à criação de padrões abertos no mercado de celulares. Resta saber o que ela e seus parceiros no Symbian OS vao querer fazer com o Symbian OS de código-aberto: continuar com ele  sendo algo separado do Android ou torná-lo um sistema compatível com o padrão da Open Handset Alliance.
